{
    "question": "Contoh anekdot kriminal",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "Jaman dahulu kala saat sistem hukum belum begitu ketat, orang korupsi dengan model sederhana seperti mencuri atau memalsukan jam kerja. Dengan perkembangan hukum yang pesat dan sistem UU anti korupsi yang semakin ketat \u00a0maka makin canggih dan makin pintar modus operandi dalam melakukan korupsi.\u00a0",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "unsur-terbentuknya-negara-878",
            "question": "Unsur terbentuknya negara",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "wilayah, rakyat, pemerintah yang berdaulat, pengakuan dari negara lain",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "unsur konstitutif : wilayah,rakyat,pemerintah yang berdaulat<br>unsur deklaratif : pengakuan dari negara lain<br><br>maaf cuma bisa segitu :)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-nilai-idiologi-pancasila-dan-nilai-politik-pancasila-282",
            "question": "Apa\u00a0nilai idiologi pancasila, dan nilai politik pancasila?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Nilai-nilai Pancasila yang terkandung di dalamnya merupakan nilai-nilai Ketuhanan, Kemanusiaan, Persatuan, Kerakyatan, dan keadilan. Ini merupakan nilai dasar bagi kehidupan kenegaraan, kebangsaan dan kemasyarakatan. Nilai-nilai Pancasila tergolong nilai kerokhanian yang di dalamnya terkandung nilai-nilai lainnya secara lengkap dan harmonis, baik nilai material, vital, kebenaran (kenyataan), estetis, estis maupun religius.<span>Nilai-nilai Pancasila bersifat objektif dan subjektif, artinya hakikat nilai-nilai Pancasila bersifat universal (berlaku di manapun), sehingga dapat diterapkan di negara lain.<br><br><br></span>1.Nilai nilai kekeluargaan2.Nilai\u00a0 nilai kesatuan nasional3.Nilai nilai kesejahteraan<span>4.Nilai nilai kemanunggalan<br></span><span><br><br><br></span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-saja-peranan-negara-indonesia-dalam-konferensi-pemanasan-glob-168",
            "question": "Apa saja peranan negara Indonesia dalam Konferensi Pemanasan Global di Bali pada tahun 2007?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Membatasi kenaikan suhu pemanasan global maksimum 2 derajat Celsius. Peran ini lebih difokuskan pada negara-negara berkembang, namun negara maju juga harus terus ikut berperan dalam penurunan emisi gas rumah kaca. Hal ini telah disepakati oleh negara maju untuk dilaksanakan dalam waktu jangka pendek hingga tahun 2020, namun tentu saja ini harus disesuaikan dengan kemampuan, keadaan dan kesediaan masing-masing negara. \n  *kalo gk salah jawabannya itu tpi gtwblgi,maaf kalo salah.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "konsep-good-government-itu-apa-dan-jelaskan-344",
            "question": "Konsep good government itu apa dan jelaskan:)!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Konsep good government menurut saya pribadi adalah pemerintah yang tidak ikut mencampuri atau sedikit mencampuri urusan masyarakatnya. Sesuai dengan istilah \"The least government, is the best government\"",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tujuan-pemerintahan-militer-jepang-memberi-kelonggaran-pers-pada-523",
            "question": "Tujuan pemerintahan militer jepang memberi kelonggaran pers pada bangsa indonesia adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Selama 60 tahun merdeka, Indonesia pernah mengalami beberapa kali kebebasan pers, yaitu<span>pad<span>a\u00a0awa<span>l\u00a0kem<span>er<span>dek<span>aan<span>,\u00a0sel<span>ama\u00a0Rep<span>ubl<span>ik\u00a0lnd<span>one<span>sia\u00a0me<span>ner<span>apk<span>an\u00a0sis<span>tem\u00a0pem<span>er<span>int<span>ahan</span></span></span></span></span></span></span></span></span></span></span></span></span></span></span></span></span></span></span>Kabinet Parlementer, pada awal Pemerintahan Orde Baru dan para era Reformasi saat ini.<span>Pad<span>a\u00a0wak<span>tu-<span>wak<span>tu\u00a0lai<span>nn<span>ya,\u00a0ke<span>beb<span>asa<span>n\u00a0per<span>s\u00a0di\u00a0In<span>don<span>esi<span>a\u00a0men<span>gal<span>ami\u00a0ber<span>bag<span>ai\u00a0tek<span>anan.</span></span></span></span></span></span></span></span></span></span></span></span></span></span></span></span></span></span></span>Setidak-tidaknya ada enam ketentuan hukum yang dapat dicatat yang membatasi kebebasanpers di Indonesia, yaitu: (1) Peperti Nomor 10 tahun 1960 tentang Surat Izin Terbit; (2)<span>Peperti Nomor 2 Tahun 1961 tentang Pengawasan Dan\u00a0Promosi Perusahaan Cetak Swasta; (3)</span>Kepres Nomor307 tahun 1962 tentang Pendirian LKBN Antara; (4) Dekrit Presiden Nomor 6<span>Tahun 1963 tentang Pengaturan Memajukan Pers; (6)\u00a0Peraturan Menpen Tahun 1970 tentang</span><span>Surat Izin Terbit, dan\u00a0(6) Peratu<span>ran MenpenN<span>omor 1\u00a0Tahu<span>n\u00a01984 tentan<span>g\u00a0SIUPP</span></span></span></span></span></span>3<span>. Dari<span>\u00a0berbagai peraturan perundangan tersebut, salah satu diantaranya yang mendapat sorotan</span></span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>Selama 60 tahun merdeka, Indonesia pernah mengalami beberapa kali kebebasan pers, yaitupada\u00a0awal\u00a0kemerdekaan,\u00a0selama\u00a0Republik\u00a0lndonesia\u00a0menerapkan\u00a0sistem\u00a0pemerintahanKabinet Parlementer, pada awal Pemerintahan Orde Baru dan para era Reformasi saat ini.Pada\u00a0waktu-waktu\u00a0lainnya,\u00a0kebebasan\u00a0pers\u00a0di\u00a0Indonesia\u00a0mengalami\u00a0berbagai\u00a0tekanan.Setidak-tidaknya ada enam ketentuan hukum yang dapat dicatat yang membatasi kebebasanpers di Indonesia, yaitu: (1) Peperti Nomor 10 tahun 1960 tentang Surat Izin Terbit; (2)Peperti Nomor 2 Tahun 1961 tentang Pengawasan Dan\u00a0Promosi Perusahaan Cetak Swasta; (3)Kepres Nomor307 tahun 1962 tentang Pendirian LKBN Antara; (4) Dekrit Presiden Nomor 6Tahun 1963 tentang Pengaturan Memajukan Pers; (6)\u00a0Peraturan Menpen Tahun 1970 tentangSurat Izin Terbit, dan\u00a0(6) Peraturan MenpenNomor 1\u00a0Tahun\u00a01984 tentang\u00a0SIUPP</span>3<span>. Dari\u00a0berbagai peraturan perundangan tersebut, salah satu diantaranya yang mendapat sorotan</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-teori-pembentukan-suatu-negara-845",
            "question": "Jelaskan teori pembentukan suatu negara",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "mempunyai persatuan dan kerepublikan<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Ketuhanan : negara terbentuk karena tuhan menghendaki, tidak ada yg tidak mgkin\nPerpecahan : negara terpecah membentuk negara baru yang berbeda dari negara sebelumnya\nPendudukan : wil tidak bertuan diduduki oleh penguasa dan dijadikan wilayah negaranya",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-asal-usul-terjadinya-politik-di-indonesia-519",
            "question": "Apa asal usul terjadinya politik di indonesia..??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Politikindonesia - Sejak\n kapan manusia mengenal bahasa sebagai alat komunikasi? Dari manakah \nbahasa pertama muncul di dunia? Selatan Afrika, itulah jawabannya. \nDisanalah manusia pertama mengenal bahasan dan kemudian bahasa ini \nberkembang dan menyebar ke seluruh dunia.</span><br>\nSetidaknya, \ndemikianlah kesimpulan dari sebuah studi yang baru-baru ini yang dirilis\n Science Magazine, edisi 15 April 2011. Studi itu menguak misteri \nasal-muasal bahasa yang digunakan manusia.<br>\nQuentin Atkinson, \npeneliti dari Universitas Auckland, Selandia Baru, mengungkapkan, studi \ntersebut dilakukan dengan menelusuri rekam jejak bahasa. Caranya, cara \nmemecah 504 bahasa ke dalam komponen terkecilnya yang disebut sebagai \nfonem. Fonem berasal dari bahasa Latin phonema yang berarti &#039;suara yang \ndiucapkan&#039;.<br>\nPenelitian \nmenunjukan, semakin beragamnya fonem yang dimiliki oleh suatu bahasa \nmenunjukan bahwa bahasa itu menjadi sumber dari bahasa-bahasa lain yang \nlebih sedikit memiliki fonem.<br>\nPenelitian rekam \njejak tersebut, sampai pada kesimpulan bahwa semakin jauh sekelompok \nmanusia berkelana dari Afrika dalam rekam jejak sejarahnya, semakin \nsedikit fonem yang digunakan dalam bahasa mereka.<br>\nIni mengartikan \nbahwa sebagaimana diprediksikan dalam studi tersebut, bahasa-bahasa di \nAmerika Selatan dan Kepulauan Pasifik memiliki fonem paling sedikit, \nsedangkan bahasa-bahasa di Afrika memiliki fonem terbanyak.<br>\nTernyata, pola ini \njuga memiliki kesamaan dengan studi terhadap genetik manusia. \nSebagaimana dipaparkan sebagai peraturan umum, semakin jauh seseorang \nkeluar dari Afrika, yang dianggap secara luas sebagai asal muasal nenek \nmoyang manusia, semakin kecil perbedaan antara individu dalam populasi \nkelompok individu tersebut bila dibandingkan dengan keragaman di daerah \nasalnya, Afrika.<br>\nScience Magazine \nmenjelaskan, studi Atkinson ini menggunakan metode statistik mutakhir \nyang sama untuk mengkonstruksikan pohon genetik berdasarkan urutan DNA. \nMengenai penggunaan metode statistik ini dalam mencari sumber bahasa \nmanusia, seorang ahli bahasa, Brian D. Joseph dari Universitas Ohio \nmengatakan sebagai sumber wawasan baru dalam studi di bidangnya.<br>\n\"Saya rasa kita \nsudah seharusnya memperhatikan hal ini dengan seirus, meskipun masih ada\n orang yang akan menolaknya,\" ujar Joseph.<br>\nStudi yang dilakukan\n Atkinson ini terbilang unik karena berusaha menemukan akar bahasa dari \nwaktu yang sangat lampau. Perihal umur bahasa pun masih menjadi soal \nperdebatan karena di lain sisi ditemukan fakta sementara bahwa umur \nbahasa telah mencapai 50.000 tahun. Namun di lain sisi beberapa ahli \nbahasa lain juga masih skeptis dengan fakta sementara itu. Mereka \nmenemukan faktor lain yaitu &#039;perkembangan dari kata-kata yang sangat \ncepat&#039; sehingga kemungkinan umur bahasa sendiri tidak lebih dari 10.000 \ntahun lamanya.<span></span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-aturan-aturan-dalam-pemilu-326",
            "question": "Sebutkan aturan-aturan dalam pemilu !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "aturan yaa \u00a0kayanya luberjurdil",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hubungan-internasional-158",
            "question": "Hubungan internasional",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Hubungan\n internasional adalah proses interaksi manusia yang terjadi antar bangsa\n untuk mencapai suatu tujuan tertentu.</span><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "adalah hubungan antar negara termasuk peran sejumlah negara , organisasi antarpemerintah, nonpemerintah internasional<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-mengapa-pemerintahan-pusat-bersifat-independen-sedangkan-418",
            "question": "Jelaskan mengapa pemerintahan pusat bersifat independen sedangkan pemerintahan daerah tidak!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena pemerintah pusat berkuasa sepenuhnya terhadap pemerintah daerah<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Karena pemerintahan pusat resmi dan diketahui seluruh dunia (internasional) , sedangkan pemerintahan daerah hanya diketahui oleh suatu daerah \\ tempat yg membuat pemerintahan tersebut .",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}